---
type: event
title: "Basics-Workshops mit de.hypotheses"
start_date: 2024-01-25 10:00:00
end_date: 2024-01-25 12:30:00
all_day: false
location: online
---
Neues Jahr, neues Wissenschaftsblog? Zum Anfang des Jahres bieten wir für alle, die im vergangenen Jahr ein Blog bei de.hypotheses eröffnet haben oder die aktuell in den Startlöchern stehen, eine zweiteilige Einsteigerschulung an. Die Schulung wird in zwei Teile aufgeteilt sein, die auch unabhängig voneinander besucht werden können.

Der praxisorientierte Workshop richtet sich an alle, die bislang keine oder nur begrenzt Erfahrung mit WordPress gesammelt haben. Natürlich sind auch alle willkommen, die schon länger dabei sind und einen kleinen Auffrischer wünschen. Inhalte werden sein:
Basics 1: 25. Januar 2024
* Anlegen eines Blogbeitrags inklusive Übersicht über den Block-Editor
* Anlegen einer About-Seite und des Impressums
* Verwalten von Widgets
* Erstellen eines Menüs
* Einbinden von Bildern
Anmeldung: Bis 17.01.2024 an blogs at maxweberstiftung.de (Bitte de.hypotheses-Blog bzw. Einzeiler zum Schulungsblog angeben, s.u.)

Außerdem wird es in beiden Workshops ausreichend Zeit für individuelle Fragen (gerne bei der Anmeldung mit angeben!) und zum praktischen Üben geben.

Die Teilnehmenden arbeiten je nach Wunsch entweder im eigenen oder in einem eigens eingerichteten Schulungsblog, das anschließend auch zum Üben genutzt werden kann.

Wir bitten um Anmeldung bis zum 17.01.2024 (Teil 1) bzw. bis zum 6. März 2024 (Teil 2) über blogs at maxweberstiftung.de. Bitte bei der Anmeldung das de.hypotheses-Blog angeben. Wer während der Schulung nicht im eigenen Blog arbeiten möchte (oder noch keins hat), sollte der Anmeldung den folgenden Einzeiler hinzufügen: “Ich erkläre mich damit einverstanden, dass mit meiner Mailadresse ein WordPress-Schulungsblog angelegt wird, das nach spätestens 12 Monaten gelöscht wird.”

Der Workshop wird geleitet von Dr. Ulrike Stockhausen (Max Weber Stiftung) und Leonard Dorn (Deutsches Historisches Institut Paris).

Wir werden die Schulung über Zoom abhalten. Teilnehmende können sich über den Einladungslink einwählen, es ist kein eigenes Zoom-Konto notwendig.